片段顯示警棍多次打被捕學生腳 中大講師拍攝被警指駡

警方昨日下午在金鐘制服多人，有片段顯示，有被捕人士被制服期間，頭部流血，有速龍小隊懷疑用腳繼續踏著對方身體。

根據中大新聞與傳播學院講師譚蕙芸昨日在金鐘太古廣場外拍攝的片段，一名被制服、佩戴防毒口罩的男子身體被警員以腳踏著，男子頭部正流血，地上有一灘鮮血，譚蕙芸當時多次向警方指出，他的頭部流血，但不獲理會。

一名同樣被制服男子向鏡頭5次叫喊個人名字以及所屬學校名稱，期間曾被人以手遮蓋口部。當時警員要求譚蕙芸離開，並指罵對方「行開啦、八婆」。警方之後以盾牌遮檔男子臉部，以警棍多次向該男子揮動，根據譚蕙芸在社交網站描述，警員以警棍打了被捕學生的腳至少6次。片段所見，在場警員多次阻礙拍攝，以盾牌阻擋鏡頭。

趙聿修紀念中學證實這是該校一名中六學生，家人已知悉事件，直至今晨5時，學生仍然留院。